<resources>
    <string name="app_name">SPB Explorer</string>
    <string name="big_title">سانت بيترسبرغ</string>

    <string name="home">الرئيسية</string>
    <string name="locations">المعالم</string>
    <string name="share">نشر</string>
    <string name="search">إبحث هنا ...</string>
    <string name="call">إتصل</string>
    <string name="msg">رسالة</string>
    <string name="site">الموقع</string>


    <string name="big_description">سانت بطرسبرغ هي واحدة من أجمل وأهم المدن في روسيا، وتُعرف بعاصمتها الثقافية. تأسست عام 1703 على يد القيصر بطرس الأكبر، وكانت عاصمة الإمبراطورية الروسية لأكثر من مئتي عام. تتميز المدينة بقنواتها المائية وجسورها الرائعة، مما يجعلها تُلقب بـ"فينيسيا الشمال".
تُعتبر ساحة القصر واحدة من أبرز معالم المدينة، حيث يقع قصر الشتاء الذي كان مقرًا للقيصر، وهو اليوم جزء من متحف الإرميتاج، أحد أكبر المتاحف في العالم. يضم الإرميتاج آلاف اللوحات والأعمال الفنية النادرة التي تعود لعصور مختلفة.
شارع نيفسكي بروسبكت هو الشريان الرئيسي للمدينة، حيث تصطف على جانبيه المتاجر والمطاعم والمباني التاريخية الفخمة. كما تشتهر سانت بطرسبرغ بكنيسة المخلص على الدم المسفوك، ذات القباب الملونة والزخارف الفريدة.

خلال فصل الشتاء، تغطي الثلوج المدينة وتضيف لها سحرًا خاصًا، بينما يشهد الصيف ظاهرة "الليالي البيضاء"، حيث لا تغيب الشمس بالكامل، مما يمنح المدينة أجواءً مميزة وحيوية. بفضل تاريخها العريق وثقافتها الغنية، تظل سانت بطرسبرغ وجهة سياحية متميزة لمحبي الفن والتاريخ.</string>
    <string name="credits">المشاركين :\nحماش عبد المالك\nلوبار أنس\nزرقاني علاء الدين</string>
    <string name="site1_title">كنيسة المُخلِّص على الدم المراق</string>
    <string name="site1_summary">كنيسة المُخلِّص على الدم المراق هي معلم ديني في سانت بطرسبرغ، مشهورة بقبتها الملونة وزخارفها الداخلية المدهشة. </string>
    <string name="site1_description">كنيسة المخلص على الدم المراق في سانت بطرسبرغ هي واحدة من أبرز المعالم الدينية في المدينة. تم بناء الكنيسة في الموقع الذي اغتيل فيه القيصر ألكسندر الثاني في عام 1881. يتميز تصميم الكنيسة بأسلوب معماري روسي تقليدي، حيث تزينها القباب المدهشة والمزخرفة بالألوان الزاهية التي تعكس طابعًا فريدًا من الجمال الروحي. الكنيسة مزينة بمئات من الفسيفساء المذهلة التي تزين جدرانها وسقفها، وتعتبر واحدة من أكبر المجموعات في العالم. تعكس هذه الفسيفساء مشاهد من الكتاب المقدس بالإضافة إلى الرموز الدينية التي تروي قصة المسيحية الأرثوذكسية الروسية. تعتبر الكنيسة رمزًا للتضحية والإيمان العميق لدى الشعب الروسي، وقد استغرق بناءها حوالي 24 عامًا. بعد أن تعرضت الكنيسة لأضرار كبيرة خلال الحقبة السوفيتية، تم ترميمها بدقة في التسعينات وأصبحت اليوم معلمًا سياحيًا هامًا. الكنيسة تواصل جذب الزوار من جميع أنحاء العالم بفضل جمالها المدهش وتاريخها العميق. </string>
    <string name="site2_title">قصر الشتاء</string>
    <string name="site2_summary">قصر الشتاء هو قصر إمبراطوري في سانت بطرسبرغ، ويعد أحد المعالم الشهيرة، ويضم متحف الأرميتاج الشهير. </string>
    <string name="site2_description">قصر الشتاء في سانت بطرسبرغ هو أحد أكثر المعالم شهرة في روسيا، ويعتبر رمزًا للقوة الإمبراطورية الروسية. تم بناء القصر في عام 1754 بناءً على تصميم المهندس المعماري بارتولوميو راستريلي، وهو معلم بارز في أسلوب الباروك الروسي. كان القصر مقرًا رئيسيًا للإمبراطوريات الروسية من العصر القيصري وحتى الثورة الروسية في 1917. تتميز واجهة القصر الضخمة باللون الأخضر الفاتح والذهبي، وهي من أروع الأمثلة على العمارة الباروكية. يضم القصر أكثر من 1,500 غرفة، منها قاعة الجوردان الشهيرة وقاعة سانت جورج التي تتميز بزخارفها الذهبية. اليوم، يعد القصر جزءًا من متحف الأرميتاج الشهير، الذي يضم مجموعة كبيرة من الأعمال الفنية القيمة التي تشمل لوحات شهيرة من عصور مختلفة. يمكن للزوار استكشاف القاعات الفاخرة، ومعرفة التاريخ الإمبراطوري لروسيا، وكذلك رؤية التحف الفنية التي جعلت هذا القصر مركزًا ثقافيًا عالميًا. </string>
    <string name="site3_title">قصر يلياغين</string>
    <string name="site3_summary">يقع قصر يلياغين في سانت بطرسبرغ، وهو معلم كلاسيكي محاط بحديقة خلابة، يقدم معارض ثقافية وتجربة تاريخية هادئة ومميزة.</string>
    <string name="site3_description">يُعد قصر يلياغين واحدًا من أجمل المعالم التاريخية في سانت بطرسبرغ، ويقع على جزيرة يلياغين الهادئة. صُمم القصر على الطراز الكلاسيكي الجديد من قِبل المهندس المعماري الشهير كارلو روسي في أوائل القرن التاسع عشر، وكان بمثابة مقر صيفي للإمبراطورة ماريا فيودوروفنا، والدة القيصر ألكسندر الأول.يتميز القصر بتصميمه الفاخر، حيث يضم صالات أنيقة تعرض الفنون الزخرفية الروسية والأوروبية من القرن الثامن عشر والتاسع عشر. يُستخدم القصر اليوم كمتحف يعرض الحياة الأرستقراطية الروسية، ويحتوي على معروضات من الأثاث الفاخر والخزف والمقتنيات التاريخية. يمكن للزوار التجول في الغرف المزينة بلوحات سقفية رائعة، مما يمنحهم إحساسًا بالعظمة الإمبراطورية.</string>
    <string name="site4_title">حصن بطرس وبولس</string>
    <string name="site4_summary">حصن بطرس وبولس في سانت بطرسبرغ هو أقدم مبنى في المدينة، ويضم كاتدرائية بطرس وبولس الشهيرة. </string>
    <string name="site4_description">حصن بطرس وبولس في سانت بطرسبرغ هو أقدم معلم تاريخي في المدينة، ويعتبر رمزًا للقوة العسكرية الروسية في القرن الثامن عشر. تم بناء الحصن في عام 1703 من قبل القيصر بطرس الأكبر لحماية المدينة من الهجمات المحتملة. يبرز الحصن بتصميمه العسكري المتميز الذي يضم جدرانًا ضخمة وأبراجًا عالية. أحد أبرز معالم حصن بطرس وبولس هو كاتدرائية بطرس وبولس، التي تعد من أروع الأمثلة على العمارة الباروكية الروسية. تحتوي الكاتدرائية على العديد من المدافن الإمبراطورية، بما في ذلك قبر بطرس الأكبر وأعضاء آخرين من الأسرة الإمبراطورية الروسية. خلال فترة من الزمن، استخدم الحصن كسجن للمعتقلين السياسيين. واليوم، يضم الحصن عدة متاحف تروي تاريخ مدينة سانت بطرسبرغ وتطورها العسكري والسياسي. يوفر الحصن إطلالات رائعة على نهر نيفا ويعد وجهة مثالية للزوار الذين يرغبون في اكتشاف تاريخ المدينة. بفضل موقعه التاريخي والمعماري، أصبح حصن بطرس وبولس واحدًا من أبرز معالم السياحة في سانت بطرسبرغ، ووجهة لا غنى عنها للزوار.</string>
    <string name="site5_title">قصر كاثرين</string>
    <string name="site5_summary">قصر كاثرين في تسارسكويه سيلو هو قصر ملكي رائع، معروف بغرفه الفخمة، مثل غرفة العنبر الشهيرة. </string>
    <string name="site5_description">قصر كاثرين في تسارسكويه سيلو هو أحد أكثر القصور الفخمة في روسيا، ويعد رمزًا للثراء الإمبراطوري. بدأ بناء القصر في عام 1717 تحت إشراف الإمبراطورة كاترين الأولى، ومر بمرحلة توسع كبيرة خلال فترة حكم الإمبراطورة إليزابيث وكاترين العظيمة. القصر يجسد فن العمارة الباروكية الروسية ويتميز بتصميمه المهيب والمثير للإعجاب. من أبرز معالم القصر هي غرفة العنبر، التي تعد واحدة من عجائب العالم الفني، حيث كانت مغطاة بألواح من العنبر والذهب. للأسف، فقدت غرفة العنبر أثناء الحرب العالمية الثانية، لكن تم ترميمها بدقة في السنوات الأخيرة. داخل القصر، توجد العديد من الغرف الرائعة التي تعكس الفخامة الروسية، مثل القاعة الكبرى، والصالونات الذهبية. يمكن للزوار استكشاف قاعات القصر والممرات المزخرفة التي توفر لمحة عن أسلوب الحياة الإمبراطوري. يحيط بالقصر حدائق واسعة ومنظمة بدقة، والتي تضم مجموعة من النوافير والأحواض والشرفات الجميلة. اليوم، يعد قصر كاثرين وجهة سياحية شهيرة، حيث يستقطب الزوار من جميع أنحاء العالم للاستمتاع بجماله التاريخي والمعماري.</string>
    <string name="site6_title">كاتدرائية القديس إسحاق</string>
    <string name="site6_summary">كاتدرائية القديس إسحاق في سانت بطرسبرغ هي كنيسة ضخمة مشهورة بقبتها الذهبية والديكورات الداخلية المدهشة، وتوفر إطلالات رائعة. </string>
    <string name="site6_description">كاتدرائية القديس إسحاق في سانت بطرسبرغ هي واحدة من أكبر وأجمل الكاتدرائيات في روسيا، وتعتبر من أبرز معالم المدينة. تم تصميم الكاتدرائية من قبل المهندس المعماري الفرنسي أوغست دي مونفيراند في أوائل القرن التاسع عشر. تقع الكاتدرائية في وسط المدينة وتعد واحدة من أكبر الكنائس في العالم. تعتبر القبة الذهبية للكاتدرائية هي السمة الأكثر تميزًا، حيث تصل ارتفاعها إلى 101 مترًا وتُعد من بين أكبر القباب في العالم. داخل الكاتدرائية، يمكن للزوار مشاهدة اللوحات الجدارية الرائعة والفسيفساء المعقدة التي تزين الجدران والسقف، مما يضيف إلى عظمة التصميم المعماري. في العصور السوفيتية، تم تحويل الكاتدرائية إلى متحف، لكن بعد تفكك الاتحاد السوفيتي، تم إعادتها إلى الكنيسة الأرثوذكسية الروسية. يمكن للزوار أيضًا تسلق القبة للاستمتاع بإطلالات بانورامية رائعة على المدينة ونهر نيفا. الكاتدرائية تعد رمزًا للمعتقدات الدينية العميقة في روسيا وجذبًا سياحيًا كبيرًا للزوار من جميع أنحاء العالم. تظل كاتدرائية القديس إسحاق واحدة من أهم معالم الثقافة والدين في روسيا.</string>
    <string name="site7_title">المتحف الروسي</string>
    <string name="site7_summary">المتحف الروسي في سانت بطرسبرغ يضم أكبر مجموعة من الفن الروسي، مع أعمال فنية من فترات تاريخية مختلفة. </string>
    <string name="site7_description">المتحف الروسي في سانت بطرسبرغ هو أكبر متحف مخصص للفن الروسي في العالم. تأسس في عام 1895 على يد الإمبراطور نيكولاس الثاني ويقع في قصر ميخايلوفسكي، وهو بناء كلاسيكي رائع صممه المهندس المعماري كارلو روسي. يضم المتحف مجموعة ضخمة من الأعمال الفنية التي تشمل أكثر من 400,000 قطعة فنية، بدءًا من الفن الروسي القديم حتى الفن المعاصر. تتنوع مجموعات المتحف بين اللوحات الفنية، والمنحوتات، والمخطوطات، والمفروشات، حيث يضم أعمالًا فنية من مختلف العصور، بما في ذلك الفترات القيصرية والسوفيتية. من أبرز الفنانين الذين يعرض المتحف أعمالهم هي لوحات إيفان إيفازوفسكي، وميخائيل فيرمير، ووكوزما بوياروف. يعتبر المتحف الروسي مركزًا ثقافيًا هامًا يقدم للزوار فرصة لاستكشاف تطور الفن الروسي عبر العصور المختلفة، بدءًا من الفن الكنسي الروسي في العصور الوسطى إلى الفن الحديث والمعاصر. المتحف لا يقتصر على الفن فقط بل أيضًا يعكس الثقافة الاجتماعية والسياسية لروسيا على مر العصور. المتحف يظل وجهة رئيسية للمسافرين المهتمين بالفن الروسي، ويوفر تجربة غنية تعلم الزوار حول التاريخ والثقافة الروسية. </string>
    <string name="site8_title">كاتدرائية كازان</string>
    <string name="site8_summary">كاتدرائية كازان في سانت بطرسبرغ هي كنيسة نيونكلاسيكية معروفة بواجهتها الرائعة وعمودها الضخم، وتحوي أيقونة كازان. </string>
    <string name="site8_description">كاتدرائية كازان في سانت بطرسبرغ هي واحدة من أعظم المعالم الدينية في المدينة. تم تصميمها من قبل المهندس المعماري أندريه فوروينخين في القرن التاسع عشر، ويعكس تصميمها الأسلوب الكلاسيكي الجديد. الكاتدرائية مبنية على الطراز الكلاسيكي مع واجهة ضخمة تحتوي على 96 عمودًا دائرية تشكل مدخلًا رائعًا. تشتهر الكاتدرائية أيضًا بموقعها المميز على شارع نيفسكي بروسبكت، وهو أحد أكثر الشوارع ازدحامًا في المدينة. الكاتدرائية هي موقع هام للكنيسة الأرثوذكسية الروسية وتحوي أيقونة كازان الشهيرة، وهي من أهم الرموز الدينية في روسيا. الكاتدرائية تتميز بزخارف داخلية رائعة، تشمل الفسيفساء الجميلة والمنحوتات الخشبية واللوحات الجدارية التي تجسد مشاهد من الكتاب المقدس. كما تضم الكاتدرائية مذبحًا رائعًا مزخرفًا بالذهب والموزاييك، مما يضيف إلى سحرها الداخلي. على الرغم من أنها كانت تستخدم كمتحف في الحقبة السوفيتية، فقد أعيدت الكاتدرائية إلى الكنيسة الأرثوذكسية الروسية في عام 1992. اليوم، تعد كاتدرائية كازان مركزًا دينيًا هامًا ومكانًا للعبادة، فضلاً عن كونها واحدة من أبرز معالم السياحة في المدينة.</string>
    <string name="site9_title">مسرح مارينسكي</string>
    <string name="site9_summary">مسرح مارينسكي في سانت بطرسبرغ هو مسرح شهير يقدم عروض باليه وأوبرا مذهلة ويعتبر أحد المعالم الثقافية الكبرى. </string>
    <string name="site9_description">مسرح مارينسكي في سانت بطرسبرغ هو واحد من أعرق وأشهر المسارح في العالم. تأسس المسرح في عام 1783، ويعتبر مركزًا رئيسيًا للفنون المسرحية في روسيا. يقدم المسرح عروضًا متنوعة من الأوبرا، والباليه، والموسيقى الكلاسيكية، ويشتهر بجودة العروض التي يقدمها. المسرح هو موطن للعديد من فرق الباليه والأوبرا الروسية الشهيرة، مثل فرقة باليه مارينسكي التي تُعد واحدة من أرقى فرق الباليه في العالم. قام المسرح بعرض العديد من العروض العالمية الأولى لأعمال موسيقية شهيرة، مثل أعمال بيوتر إيلتش تشايكوفسكي. البناء نفسه هو تحفة معمارية، يتميز بتصميمه الكلاسيكي الفخم الذي يتضمن قاعة رئيسية مزخرفة، وقاعات فاخرة، ومقاعد مريحة، مما يخلق بيئة مثالية للتمتع بالعروض الفنية. إضافة إلى ذلك، يمتاز المسرح بتقنيات صوتية ممتازة تعزز من جودة العروض الموسيقية. مسرح مارينسكي يعتبر من أرقى المسارح في العالم، وجذب إليه المشاهدين من مختلف أنحاء العالم للاستمتاع بالأداء الفني الرفيع. اليوم، يستمر المسرح في تقديم العروض المبدعة التي تعكس غنى الثقافة الروسية.</string>
    <string name="site10_title">قصر بيترهوف</string>
    <string name="site10_summary">قصر بيترهوف في سانت بطرسبرغ هو قصر ملكي رائع مع حدائق ونوافير فخمة، ويعتبر "فيرساي روسيا". </string>
    <string name="site10_description">قصر بيترهوف في سانت بطرسبرغ هو واحد من أروع القصور الملكية في روسيا، ويطلق عليه أحيانًا "فيرساي روسيا" بسبب تصميمه المعماري الفخم وحدائقه المذهلة. تم بناء القصر بأمر من القيصر بطرس الأكبر في أوائل القرن الثامن عشر ليكون منتجعًا صيفيًا للعائلة الإمبراطورية الروسية. القصر يعكس التأثيرات الباروكية الأوروبية ويعكس الطموحات الإمبراطورية لروسيا. يتميز القصر بتصميمه المهيب ويشمل العديد من الغرف الفاخرة التي تزينها أعمال فنية ولوحات تاريخية. ومع ذلك، فإن الحدائق والنوافير التي تحيط بالقصر هي الأكثر شهرة. توجد أكثر من 150 نافورة في الحدائق، بما في ذلك النافورة الكبرى التي تقع أمام القصر والتي تُعد من أكبر نظم النوافير في العالم. القصر يحتوي على العديد من المعالم الفريدة، مثل "غرف العنبر" التي كانت مغطاة بالعنبر والذهب. بعد تدميرها خلال الحرب العالمية الثانية، تم ترميمها بدقة شديدة. اليوم، قصر بطرسوف هو أحد المعالم السياحية الأكثر زيارة في روسيا، ويجذب الزوار من جميع أنحاء العالم لمشاهدة عظمة تصميمه وحدائقه الساحرة.</string>
</resources>